* xref:index.adoc[La mise en cluster sous Linux]
** xref:index.adoc#généralités[Généralités]
*** xref:index.adoc#les-types-de-services[Les types de services]
*** xref:index.adoc#les-vip[Les VIP]
*** xref:index.adoc#le-split-brain[Le split-brain]
** xref:index.adoc#la-gestion-des-ressources-pacemaker[La gestion des ressources : Pacemaker]
*** xref:index.adoc#stonith[Stonith]
*** xref:index.adoc#la-gestion-du-quorum[La gestion du quorum]
** xref:index.adoc#communication-d- clusters[Communication du clusters]
*** xref:index.adoc#corosync[Corosync]
*** xref:index.adoc#heartbeat[Heartbeat]
** xref:index.adoc#la-gestion-des-données[La gestion des données]
*** xref:index.adoc#le-raid-en-réseau-drdb[Le raid en réseau drdb]
*** xref:index.adoc#gfs2[GFS2]
** xref:index.adoc#ateliers-dirigés-cluster[Ateliers Dirigés Cluster]
*** xref:index.adoc#réparation-des-hôtes[Préparation des hôtes]
**** xref:index.adoc#configuration-du-fichier etchosts[Configuration du fichier /etc/hosts]
*** xref:index.adoc#informations-sur-les-paquets-pacemaker-et corosync[Informations sur les paquets Pacemaker et corosync]
*** xref:index.adoc#installation-des-logiciels-corosync-et-pacemaker[Installation des logiciels corosync et pacemaker]
*** xref:index.adoc#gestion-du-cluster[Gestion du cluster]
**** xref:index.adoc#installation-de-pcs[Installation de pcs]
**** xref:index.adoc#administration-du-cluster[Administration du cluster]
**** xref:index.adoc#vérifications[Vérifications]
*** xref:index.adoc#td-configuration-d-une-vip[TD Configuration d’une VIP]
**** xref:index.adoc#tests-de-bascule[Tests de bascule]
*** xref:index.adoc#td-configuration-d-un-service-apache[TD Configuration d’un service Apache]
**** xref:index.adoc#installation-et-configuration-d-apache[Installation et configuration d’Apache]
**** xref:index.adoc#configuration-du-service-dans-le-cluster[Configuration du service dans le cluster]
** xref:index.adoc#répliquer-les-donnée- avec-drdb[Répliquer les données avec DRDB]
*** xref:index.adoc#installation[Installation]
*** xref:index.adoc#configuration-des-disques[Configuration des disques]
** xref:index.adoc#sources[Sources]
